{
  "questions": [
    {
      "tag": "Tuyển sinh",
      "questions_and_answers": [
        {
          "question": "Trường mình có bao nhiêu ngành?",
          "answer": "Hiện tại, trường Đại học Quốc tế - ĐHQG TPHCM đang có 23 ngành đào tạo do trường Đại học Quốc tế cấp bằng và hơn 20 ngành do các trường liên kết cấp bằng. Bạn có muốn biết cụ thể về ngành nào không?"
        },
        {
          "question": "Trường mình có những ngành nào?",
          "answer": " Sau đây là những ngành do trường Đại học Quốc tế cấp bằng: - Ngôn ngữ Anh\n - Quản trị kinh doanh\n - Marketing\n - Tài chính - ngân hàng\n - Kế toán\n - Phân tích dữ liệu trong kinh tế\n - Công nghệ sinh học\n - Hoá học (Hoá sinh)\n - Công nghệ thực phẩm\n - Kỹ thuật hoá học\n - Toán ứng dụng (Kỹ thuật tài chính và quản trị rủi ro)\n - Thống kê (Thống kê ứng dụng)\n - Công nghệ thông tin\n - Khoa học máy tính\n - Khoa học dữ liệu\n - Logistics và Quản lý chuỗi cung ứng\n - Kỹ thuật hệ thống công nghiệp\n - Kỹ thuật y sinh\n - Kỹ thuật không gian (Phân tích và ứng dụng dữ liệu lớn)\n - Kỹ thuật điện tử - viễn thông\n - Kỹ thuật điều khiển và tự động hoá\n - Quản lí xây dựng\n - Kỹ thuật xây dựng.\nVà ngoài ra, chương trình đào tạo bao gồm các ngành do các trường liên kết quốc tế cấp bằng."
        },
        {
          "question": "Trường có bao nhiêu hệ đại học?",
          "answer": "Trường bao gồm hệ đại học do trường Đại học Quốc tế cấp bằng và hệ liên kết với các trường đối tác."
        },
        {
          "question": "Trường có đào tạo sau đại học hay không?",
          "answer": "Câu trả lời là CÓ. Trường Đại học Quốc tế - ĐHQG TPHCM có các chương trình đào tạo Thạc sĩ và Tiến sĩ. Bạn muốn tìm hiểu về chương trình đào tạo nào?"
        },
        {
          "question": "Chương trình đào tạo Thạc sĩ có những ngành nào?",
          "answer": "Chương trình đào tạo Thạc sĩ bao gồm các ngành sau do trường Đại học Quốc tế cấp bằng: Thạc sĩ Quản trị Kinh doanh, Thạc sĩ Quản lý Công nghệ Thông tin (Tiếng Việt), Thạc sĩ Logistics & Quản lý Chuỗi cung ứng, Thạc sĩ Quản lý công (Tiếng Việt), Thạc sĩ Công nghệ Sinh học, Thạc sĩ Công nghệ Thông tin, Thạc sĩ Công nghệ Thực phẩm, Thạc sĩ Kỹ thuật Điện tử, Thạc sĩ Kỹ thuật Hệ thống Công nghiệp và Thạc sĩ Kỹ thuật Y sinh.\nNgoài ra, trường có chương trình đào tạo Thạc sĩ Quản trị Kinh doanh liên kết với Đại học Andrews, Hoa Kỳ."
        },
        {
          "question": "Chương trình đào tạo Tiến sĩ có những ngành nào?",
          "answer": "Chương trình đào tạo Tiến sĩ bao gồm các ngành sau do trường Đại học Quốc tế cấp bằng: Tiến sĩ Kỹ thuật Hệ thống Công nghiệp, Tiến sĩ Công nghệ Sinh học, Tiến sĩ Kỹ thuật Y sinh, Tiến sĩ Quản lý công và Tiến sĩ Quản trị Kinh doanh.\nChương trình đào tạo Tiến sĩ không bao gồm các chương trình Liên kết."
        },
        {
          "question": "Có những chương trình liên kết nào?",
          "answer": "Trong năm 2024, trường Đại học Quốc tế ĐHQG - TPHCM có những chương trình liên kết sau:\n- Ngôn ngữ Anh (Chương trình liên kết với đại học (ĐH) West of England) (2+2)\n- Ngôn ngữ Anh (Chương trình liên kết với ĐH West of England) (4+0)\n- Ngôn ngữ Anh (Chương trình liên kết với ĐH West of England) (3+1)\n- Quản trị Kinh doanh (Chương trình liên kết với ĐH Andrews) (4+0)\n- Quản trị kinh doanh (Chương trình liên kết với ĐH West of England) (4+0)\n- Quản trị kinh doanh (Chương trình liên kết với ĐH Houston) (2+2)\n- Quản trị kinh doanh (Chương trình liên kết với ĐH New South Wales) (2+2)\n- Quản trị kinh doanh (Chương trình liên kết với ĐH Công nghệ Auckland) (1+2/1.5+1.5)\n- Quản trị kinh doanh (Chương trình liên kết với ĐH West of England) (2+2)\n- Quản trị kinh doanh (Chương trình liên kết với ĐH Lakehead) (2+2)\n- Quản trị kinh doanh (Chương trình liên kết với ĐH Sydney) (2+2)\n- Công nghệ sinh học (Chương trình liên kết với ĐH West of England) (2+2)\n- Công nghệ sinh học định hướng Y Sinh (Chương trình liên kết với ĐH West of England) (4+0)\n- Công nghệ thông tin (Chương trình liên kết với ĐH Suny Binghamton) (2+2)\n- Công nghệ thông tin (Chương trình liên kết với ĐH West of England) (4+0)\n- Khoa học máy tính (Chương trình liên kết với ĐH West of England) (2+2)\n- Kỹ thuật hệ thống công nghiệp (Chương trình liên kết với ĐH Suny Binghamton) (2+2)\n- Kỹ thuật điện tử (Chương trình liên kết với ĐH Suny Binghamton) (2+2)\n- Kỹ thuật điện tử – viễn thông (Chương trình liên kết với ĐH West of England) (2+2)\n- Kỹ thuật Xây dựng (Chương trình liên kết với ĐH Deakin) (2+2)"
        },
        {
          "question": "Trường liên kết với những Đại học quốc tế nào?",
          "answer": "Sau đây là danh sách các trường liên kết với Đại học Quốc tế: \n- Đại học Sydney, Úc.\n- Đại học Lakehead, Canada.\n- Đại học Andrews, Hoa kỳ.\n- Đại học Houston, Hoa kỳ.\n- Đại học Suny Binghamton, Hoa kỳ.\n- Đại học AUT, New Zealand.\n- Đại học Deakin, Úc.\n- Đại học New South Wales, Úc.\n- Đại học West of England, Vương Quốc Anh."
        },
        {
          "question": "Các phương thức xét tuyển của trường?",
          "answer": "Có 7 phương thức xét tuyển vào trường, bao gồm:\n- Phương thức 1: Xét tuyển dựa trên kết quả kỳ thi Tốt nghiệp Trung học phổ thông (THPT).\n- Phương thức 2: Xét tuyển thẳng, ưu tiên xét tuyển theo quy chế tuyển sinh đại học, cao đẳng năm 2024 của Bộ GD&ĐT.\n- Phương thức 3: Ưu tiên xét tuyển thẳng thí sinh giỏi, tài năng của trường THPT năm 2024 theo quy định của ĐHQG-HCM.\n- Phương thức 4: Ưu tiên xét tuyển học sinh giỏi theo quy định của ĐHQG-HCM năm2024.\n- Phương thức 5: Xét tuyển dựa trên kết quả kỳ thi Đánh giá Năng lực (ĐGNL) do ĐHQG-HCM tổ chức năm2024.\n- Phương thức 6: Xét tuyển đối với thí sinh tốt nghiệp chương trình THPT nước ngoài hoặc thí sinh tốt nghiệp THPT và có chứng chỉ quốc tế.\n- Phương thức 7: Xét tuyển dựa trên kết quả học tập THPT (phương thức này chỉ áp dụng cho các chương trình liên kết đào tạo với đối tác nước ngoài)."
        },
        {
          "question": "Yêu cầu trình độ tiếng Anh khi vào trường là bao nhiêu?",
          "answer": "Sau khi nộp đơn xét tuyển vào trường, các bạn tân sinh viên của trường sẽ tham dự bài kiểm tra tiếng Anh đầu khóa (Placement Test) theo hình thức IELTS. Kết quả của kỳ thi này sẽ được dùng để phân loại trình độ tiếng Anh của sinh viên.\nNhững sinh viên đã nộp chứng chỉ IELTS/ TOEFL IBT, trường mặc định sẽ không thi tiếng Anh và được xếp lớp theo trình độ tương ứng."
        },
        {
          "question": "Chương trình đào tạo của trường có dạy bằng tiếng Anh không?",
          "answer": "Trường Đại học Quốc tế (ĐHQG-HCM) là trường Đại học dùng lên tới 90% tiếng Anh để giảng dạy và nghiên cứu."
        },
        {
          "question": "Có những trình độ tiếng Anh nào?",
          "answer": "Trường bao gồm hai chương trình tiếng Anh là Intensive English (IE) và Academic English (AE). Những cấp độ tương ứng với hai chương trình là IE0, IE1, IE2 và AE1, AE2. Đối với những sinh viên học chương trình liên kết thì cần phải học qua cấp độ IE3."
        },
        {
          "question": "Mình không thi tiếng Anh đầu vào và không có chứng chỉ tiếng Anh thì sẽ được xếp vào trình độ nào?",
          "answer": "Những sinh viên không nộp chứng chỉ tiếng Anh IELTS/ TOEFL iBT và không tham gia thi tiếng Anh xếp lớp, sẽ mặc định trình độ tiếng Anh thấp nhất là IE0 đối với chương trình đào tạo trong nước và liên kết."
        },
        {
          "question": "Mình muốn biết điểm IELTS tương ứng với từng trình độ tiếng Anh?",
          "answer": "- Đối với chương trình trong nước:\n+ IE0 ≤ 4.0\n+ IE1: 4.5\n+ IE2: 5.0\n+ AE1 ≥5.5\n- Đối với chương trình liên kết:\n+ IE0 ≤ 4.0\n+ IE1: 4.5\n+ IE2: 5.0\n+ IE3: 5.5\n+ AE1 ≥6.0\nSau khi đã hoàn tất trình độ AE1 thì sẽ lên trình độ AE2."
        },
        {
          "question": "Thủ tục nhập học của trường bao gồm những bước nào?",
          "answer": "Thủ tục nhập học sẽ được thông báo sau khi sinh viên xác nhận nhập học thông qua email cá nhân mà sinh viên đã đăng ký. Bạn vui lòng chú ý tới email cũng như các trang thông tin của trường trong các ngày này để cập nhật thông tin mới nhất."
        },
        {
          "question": "Trường có những hoạt động nào dành cho tân sinh viên?",
          "answer": "Sau khi hoàn tất thủ tục nhập học, tân sinh viên sẽ phải tham gia Sinh hoạt Công Dân đầu khoá. Đây là một hoạt động BẮT BUỘC và sẽ được thông tin đến cho sinh viên thông qua email cá nhân. Tân sinh viên vui lòng check mail thường xuyên trong thời điểm này để đảm bảo tham gia đầy đủ các hoạt động của trường. Ngoài ra, các Khoa/ Bộ môn sẽ tổ chức chương trình chào mừng tân sinh viên cùng với các hoạt động thú vị đến từ các CLB của trường."
        },
        {
          "question": [
            "Ngành (.+?) năm 2023 lấy bao nhiêu điểm?",
            "Mình muốn vào ngành (.+?) thì cần bao nhiêu điểm?",
            "Điểm chuẩn của ngành (.+?) là bao nhiêu trong năm 2023?"
          ],
          "answer": "Điểm của ngành (.+?) sẽ khác nhau theo từng phương thức. Bạn muốn hỏi cụ thể điểm của ngành này của phương thức nào?"
        },
        {
          "question": [
            "Mình muốn biết điểm chuẩn của ngành (.+?) theo phương thức (.+?) trong năm 2023",
            "Ngành (.+?) theo phương thức (.+?) là bao nhiêu điểm trong năm 2023?"
          ],
          "answer": "Điểm chuẩn ngành {major} theo phương thức {method} là {score} trong năm 2023."
        }
      ]
    },
    {
      "tag": "Chỗ ở",
      "questions_and_answers": [
        {
          "question": "Trường có kí túc xá riêng không?",
          "answer": "Hiện tại trường KHÔNG có kí túc xá riêng dành cho sinh viên của trường, nhưng trường có hai toà trong kí túc xá khu A và kí túc xá khu B dành riêng cho sinh viên của trường. Bạn vui lòng truy cập vào đường link https://sv.ktxhcm.edu.vn/ để biết thêm thông tin chi tiết."
        },
        {
          "question": "Sinh viên trường kiếm chỗ nào ở cho gần trường?",
          "answer": "Sinh viên có các lựa chọn sau đây để chọn nơi ở gần trường:\n- Kí túc xá: Sinh viên có thể lựa chọn kí túc xá khu A - cách trường khoảng 500m hoặc kí túc xá khu B - cách trường khoảng 2km. Cả hai kí túc xá đều có các chuyến xe bus đưa đón sinh viên tới trường.\n- Chung cư: Sinh viên có thể lựa chọn một trong ba chung cư gần trường sau làm nơi tạm trú: chung cư The East Gate, chung cư Bcons Suối Tiên, chung cư Bcons Miền Đông. Cả ba chung cư cách trường khoảng 1km và có chuyến xe bus gần chung cư để đưa đón đến trường.\n- Nhà trọ: Xung quanh làng có các nhà trọ dành cho sinh viên."
        },
        {
          "question": "Sinh viên ở xa trường thì nên di chuyển như thế nào đến trường?",
          "answer": "Đi sớm"
        },
        {
          "question": "Sinh viên có cần phải làm giấy tờ tạm trú tại trường hay không?",
          "answer": "Sinh viên BẮT BUỘC làm giấy tờ tạm trú ngay sau khi nhập học tại trường."
        },
        {
          "question": "Kí túc xá của trường có ổn không?",
          "answer": "Có"
        },
        {
          "question": "Nếu ở trọ thì sẽ khuyến khích ở bao nhiêu người?",
          "answer": "Tuỳ thuộc vào kích thước của căn phòng mà sinh viên có thể quyết định ở bao nhiêu người. Số lượng người ở tốt nhất nên là 4 người cho một phòng trọ dành cho những căn trọ có 2 phòng ngủ trở lên."
        },
        {
          "question": "Trường có gần khu ăn uống, chợ, siêu thị hay không?",
          "answer": "Có"
        },
        {
          "question": "Ở gần trường có khu trọ/ chung cư nào ổn cho sinh viên hay không?",
          "answer": "Có"
        }
      ]
    }
  ]
}